## 1부: 설정

### 어떤-것 또는 아닌-것

*"시포냅테라(Siphonaptera)"라는 동요는 때로는 벼룩이라고 불리며, 아래와 같이 알려져 있습니다:
큰 벼룩은 작은 벼룩을 가지고 있어
그들의 등을 물어뜯습니다.
작은 벼룩은 더 작은 벼룩을 가지고 있어
그리고 이런 식으로 무한히 이어집니다.*

'무엇이 사물(thing)인가?'라는 질문에 대한 한 가지 접근법은 무한히 반복되는 과정을 통해 잘 설정됩니다. 이런 반복적 과정에서는 질문 자체가 사라집니다. 이런 깨는 설명[^note-3]은 사물의 상태가 그것의 마르코프 담요에 의해 결정되며, 마르코프 담요는 그 안에 더 작은 마르코프 담요를 가진 더 작은 사물의 상태로 구성된다고 주장합니다. 이렇게 '마르코프 담요가 모든 것을 아래로' 이끈다는 주장은 모든 것에 대한 재귀적인 정의를 제공합니다. 이 정의는 공간적 및 시간적 스케일에서 분리 가능하며, 4장에서는 재정규화 그룹의 개념을 사용하여 해석됩니다. '마르코프 담요가 위아래로 모든 것을 이룬다'는 아이디어는 특정 스케일에 특권이 없음을 나타내며, 다만 질문의 대상이 되는 사물에게 '중요한' 스케일이 존재합니다. 마지막 섹션에서 우리는 '중요한' 것이 특정 스케일에서 정보 기하학이 작용하고 있음을 의미하며, 이는 자율적이고 순회하는 동력학을 제공하지만 충분히 크기 때문에 무작위적인 요동을 억제한다는 것을 알게 될 것입니다.

[^note-3]: 아리스토텔레스가 우주의 모든 움직임의 주요 원인으로 제시한 최초 움직이는 원인(라틴어: primum movens)을 해소할 수도 있는 설명입니다. 그의 '형이상학'의 12권에서 아리스토텔레스는 최초 움직이는 원인을 완벽한 미, 불가분, 그리고 완벽한 성찰만을 수행하는 것으로 묘사합니다: 그 자체를 성찰하는 것입니다.

더 기술적인 설명을 하기전에, 기본적인 이야기는 상식적인 예를 들어서 설명할 수 있습니다. 천체의 위치, 속도, 및 방사 에너지에 의해 충분히 설명되는 태양계를 상상해 보세요. 이런 양들은 각 천체의 표면(즉, 마르코프 담요)의 앙상블 평균을 구성하며, 내부 상태는 그 아래에서 요동합니다. 이제 우리가 스케일을 내려가 특정한 행성(예를 들어, 지구)에 초점을 맞추면, 이 스케일에서는 행성 표면의 기상 흐름과 지형이 적절한 수준의 설명을 구성하며, 많은 (내부) 미세 상태가 그 아래에 있습니다. 이제 우리가 도시로 확대하여 이러한 미세 상태에 접근할 수 있게 되면, 이것이 대도시의 일일 주기 동안 통근자들의 증감을 구성하게 됩니다. 이제 우리는 한 단계 더 내려가서, 이전에 통근자들의 평균 행동에 기여하던 각 요소가 자신만의 마르코프 담요를 가진 개인 또는 개체임을 알게 됩니다. 즉, 실제로 뇌입니다. 이 설명 수준에서, 뇌의 섬세하고 구조적인 내부 작동의 요동은 마르코프 담요 뒤에 숨어 있지만, 우리가 더 확대하면, 이제 통근자 행동을 조정하던 신경 세포 요소와 과정의 마르코프 담요가 됩니다. 여기서 마르코프 담요는 세포 표면에 해당하며, 이것 자체가 내부 또는 내세포 과정, 즉 자신의 마르코프 담요를 가진 내세포 소기관 간의 교환을 둘러싸고 있습니다. 대분자부터 원자 및 아원자 수준까지 계속 내려갈 수 있다고 상상할 수 있습니다. 각 단계에서, 우리는 질문하는 수준의 사물의 마르코프 담요와 소통하고 연결하기 위해 제시되는 앙상블의 상태에 따른 충분한 설명 수준을 발견합니다. 중요한 것은, 각 마르코프 담요 아래(또는 마르코프 담요 뒤에 숨겨진)에는 자체적으로 (담요 상태의 혼합으로 구성된) 내부 또는 고유한 상태들이 있습니다. 다음에서, 우리는 이 이야기를 (바닥에서 위로) 다시 이야기하면서, 이 계층적 설명 수준이 마르코프 담요를 가진 어떤 (약하게 혼합된) 무작위 동적 시스템의 필연적 결과라는 것을 보여주려고 노력할 것입니다. 그러나 먼저, 이후 섹션에서 채택된 다른 관점을 연결하는데 필요한 몇 가지 사전 준비와 배경 자료를 고려하겠습니다.

#### 몇 가지 사전 준비

이 섹션은 물리학의 기초적인(서론적인) 처리로 읽을 수 있습니다. 이는 엄밀하지는 않지만 기본적인 아이디어를 전달하는데 충분합니다. 일부 주장과 보조정리를 설명하기 위해, 각 섹션은 수치 예제와 그림 설명문에 상세한 설명이 포함되어 있습니다[^note-4]. 수치 분석은 로렌츠 시스템(Lorenz, 1963)에 기반한 확률적 혼돈이나, 활성 물질을 시뮬레이션하기 위해 담요 상태로 꾸민 로렌츠 시스템의 앙상블을 사용하여 다양한 현상을 보여줍니다. 이러한 예제들은 수학이 복잡해 보일 수 있지만, 그것이 이치에 맞는, 긴밀한 현상을 설명한다는 것을 강조하려고 합니다.

[^note-4]:이 수치 분석들은 두 가지 목적을 가지고 있습니다. 첫째, 서로 보완적인 관점에서 동일한 시스템을 어떻게 특성화할 수 있는지 보여줍니다. 예를 들어, 우리는 시스템을 작은 입자(예: 전자)로, 양자역학의 관점에서 다룰 수 있습니다; 또는 입자의 집합체(예: 가스)로서 시스템을 다루어 통계 역학을 검토할 수 있습니다; 또는 어떤 활성 매질에서의 덩어리 질량(예: 공)으로 시스템을 다루고, 고전역학의 관점에서 그 반응을 묘사할 수 있습니다. 세 번째 부분에서는 이를 더 발전시켜 자율적인 행동, 즉 시스템의 한 부분이 다른 부분을 어떻게 적극적으로 추론하거나 '측정'하는지를 살펴볼 것입니다. 두 번째 목적은 보다 교육적인 측면(생물학 독자를 위한)을 가지고 있습니다; 즉, 이 시뮬레이션들은 고급 물리학 주변의 모든 신비주의를 해소합니다. 요컨대, 이 모노그래프에서 고려된 모든 역학은 직관적이고 간단한 수치 분석에 적합하며, 한 종류의 역학이 다른 역학과 어떤 관계에서 이해될 수 있게 합니다.

수학적 표기법은 대체로 표준적입니다: 양자역학에 관한 절에서는 가끔 디랙 표기법을 사용하고, 통계역학에 관한 절은 (Seifert, 2012)를 따릅니다. 가끔, 텐서를 다룰 때 (아인슈타인) 합산 규약을 사용할 것입니다. 표준 표기법에 대한 예외는 굵은 변수의 사용입니다; 여기서 $x \in X$ 는 위상 또는 상태 공간에서의 (일반화된) 좌표를 나타내며, $x \in X$ 는 기대값 또는 가장 가능성이 높은 값을 나타냅니다. $x(a)$ 는 변수 a에 조건을 달아 기대값을 나타냅니다. 굵은 대문자 $X$ 는 연산자를 나타냅니다. 명확성을 위해, 함수 미분과 시간을 포함하는 적분은 궤적, 경로 또는 경로 $x[\tau]={x(\tau):\tau\in[0,t]}$ 의 형태로 표현되며, 여기서 시간 $\tau$에서의 값은 $x(\tau)\equiv x_\tau$로 표시됩니다. 또한 시간에 따라 변하는 확률 밀도 $p(x,\tau)\equiv p_\tau(x_\tau)$를 다룰 것이며, 이것은 $\tau \to \infty$ 한계에서의 정적 또는 안정적 - 상태 해결책 $p(x,\infty) \equiv p(x)$를 갖습니다; 마찬가지로, 그들의 음의 로그 밀도 또는 놀라움 $\Im (x,\tau) \equiv \Im _\tau (x _\tau) = −\ln \space p(x,\tau)$ 에 대해서도 마찬가지입니다. 참조의 편의성을 위해, 용어와 표현의 용어집이 본문의 끝에 제공됩니다. 이어지는 대부분의 내용은 확률 동역학의 세 가지 동등하고 상호 보완적인 설명, 즉 랑주뱅 방정식, 경로 적분 형식, 포커-플랑크 방정식에 의존합니다.
랑주뱅 동역학: 이 형식은 시스템 상태 $x(\tau)$ (즉, 어떤 시스템의 상태)의 동역학을 상태 종속적인 흐름과 일부 무작위 요동 $\omega (\tau)$ 로 표현합니다 :


__랑주뱅 동역학__: 이 방정식은 상태에 따라 달라지는 흐름과 일부 무작위 변동 $\omega (\tau)$ 를 사용하여 시스템 상태 $x(\tau)$ (즉, 시스템의 상태)의 동역학을 표현합니다:

$$
\begin{equation}\tag{1.1}
\begin{drcases}
\begin{aligned}
\dot{x} (\tau) & = f(x,\tau) + \omega \\
E[\omega(\tau)] & = 0 \\
E[\omega(\tau) \cdot \omega(\tau-t)] & = 2\Gamma \rho(\tau)
\end{aligned}
\end{drcases} \Rightarrow p(\dot{x}|x,\tau) = \mathcal{N}(f,2\Gamma)
\end{equation}
$$

여기서, 충분히 빠르게 요동하는 상태 그 자체와 관련하여 시간 상관성을 무시할 수 있다는 가정 하에, 무작위 요동은 공분산 $2\Gamma$를 가진 정규 분포를 따릅니다. 이 방정식은 이후의 모든 것을 뒷받침 합니다. 4장에서는 랑주뱅 동역학이 어디서 비롯되었는지, 그리고 무작위 요동이 가우시안이며 상관관계가 없는 이유에 대해 좀 더 자세히 살펴볼 것입니다.

**경로 적분 공식화:** 이 공식화는 위의 랑주뱅 동역학에 의해 생성된 경로 또는 궤적 $x[\tau]$을, $x(0) \equiv x0$에서 다룹니다:

$$
\begin{equation}\tag{1.2}
\begin{aligned}
\Im(x[\tau]) & \triangleq - \ln \space p(x[\tau]) = \mathcal{A}(x[\tau]) \\
\mathcal{A}(x[\tau]) & = \int_0^t \mathcal{L}(x,\dot{x}) d\tau \\
\mathcal{L}(x,\dot{x}) & = \tfrac{1}{2}[(\dot{x}-f) \cdot \tfrac{1}{2\Gamma}() + \nabla \cdot f] \\
&= \tfrac{1}{4\Gamma}\dot{x}\cdot\dot{x} - \tfrac{1}{2\Gamma}f\cdot\dot{x} + \tfrac{1}{h}V(x) \\
V(x) & = \tfrac{h}{4\Gamma}f\cdot f + \tfrac{h}{2} \nabla \cdot f
\end{aligned}
\end{equation}
$$

이 공식화는 궤적과 관련된 _행동_ 의 관점에서 경로의 확률을 표현합니다. 이것은 경로의 동작(즉, 행동)의 놀라움(즉, 음의 로그 확률)이 상태 공간의 각 점에서 예상되는 흐름과 경로의 동작의 차이에 기반하여 궤적을 따라 축적된 놀라움이라는 것을 말합니다. 무작위 요동에 대한 가우스 가정 하에, 각 점에서의 놀라움(즉, _라그랑지안_)은 간단한 이차 형태를 가지며, 스트라토노비치 적분의 암시적 사용으로 인해 추가적인 발산 항이 발생합니다(Seifert, 2012). 이 항에 대한 설명은 (부록 A)를 참조하십시오. 여기서, 우리는 나중에 양자 역학에서 중요한 역할을 할 슈뢰딩거 퍼텐셜의 관점에서 라그랑지안을 표현했습니다. 이 퍼텐셜은 흐름에 의존하며, 오직 흐름에만 의존합니다. 비양자 처리에서는 일반적으로 플랑크 상수를 $\hbar=1$로 설정합니다.

사물들이 어떻게 행동하는지의 특성화에 나타날 라그랑지안의 르장드르 변환인 _해밀토니안_ 을 소개하는 것이 유용할 것입니다:

$$
\begin{equation}\tag{1.3}
\begin{aligned}
\mathcal{H}(x,\dot{x}) & =\dot{x}\tfrac{\partial \mathcal{L}}{\partial \dot{x}}-\mathcal{L}(x.\dot{x})=\dot{x}\cdot p - \mathcal{L}(x,\dot{x}) \\
&= \tfrac{1}{4\Gamma}\dot{x}\cdot\dot{x} + \tfrac{1}{h}V(x) \\
\\
p & \triangleq \tfrac{\partial \mathcal{L}}{\partial \dot{x}} = \tfrac{1}{2 \Gamma}(\dot{x}-f)
\end{aligned}
\end{equation}
$$

여기서 마지막 방정식은 일반화된 _운동량_ 을 정의합니다. 무작위 요동이 가장 가능성이 높은 값인 0을 취할 때 가장 가능성이 높은 경로가 얻어진다는 점을 주목하십시오:

$$
\begin{equation}\tag{1.4}
\dot{x} = f(x) \Rightarrow \mathcal{H}(x,\dot{x}) = \mathcal{L}(x,\dot{x}) = - \tfrac{1}{2} \nabla \cdot f(x)
\end{equation}
$$

이는 가장 가능성이 높은 경로에 따른 해밀턴이 흐름의 발산으로 감소한다는 것을 의미합니다. 또한, 발산이 없는 흐름을 가진 보존 시스템(즉, 무시할 만큼 작은 무작위 요동)에서는 해밀턴이 어디에서나 0입니다. 이는 해밀토니언이 보존(즉, 고전) 역학을 특징짓는데 중요하다는 것을 보여줍니다. 마지막으로, 경로 종속적인 위상 측정치 $\Omega (x)$는 주어진 초기 밀도, $p_0(x_0)\equiv p(x,0)$에 대한 다음의 경로 적분에서 평균화될 수 있습니다:

$$
\begin{equation}\tag{1.5}
E_{p(x[\tau],x_0)}[\Omega(x)] = \int dx_0 \int dx[\tau][\Omega(x[\tau])p(x[\tau]|x_0)p_0(x_0)]
\end{equation}
$$

이것으로 경로 적분 형식에서의 주요 결과를 마칩니다.

**포커-플랑크 방정식:** 이 형식은 상태들에 대한 확률 밀도를 다루며, 이는 시간 $\tau$에 시스템이 상태 $x$에 있을 확률을 설명합니다. 랑주뱅 방정식 시스템이 주어지면, 다음과 같이 밀도 동력학을 설명할 수 있습니다:

$$
\begin{equation}\tag{1.6}
\begin{aligned}
\dot{p}(x,\tau) &= Lp(x,\tau) = - \nabla \cdot j(x,\tau) \\
L &= \nabla \cdot (\Gamma \nabla - f) \\
j(x,\tau) &= f(x,\tau)p(x, \tau) - \Gamma \nabla p(x,\tau)
\end{aligned}
\end{equation}
$$

여기서 $L$은 포커-플랑크 연산자이며, $j(x,\tau)$는 확률질량의 흐름을 편리하게 요약하는 확률 흐름입니다. 이는 흐름에 의존하는 항과 (보통 반대 방향의) 확률 기울기에 따른 무작위 변동에 의해 생성되는 부분을 포함합니다.
#### 비평형 안정상태


밀도 역학의 포커-플랑크 형식을 갖추고 나면 이제 어떤 무작위 동적 시스템의 비평형 장기 동작을 고려할 수 있습니다. 시스템이 약하게 혼합되어 있기 때문에 충분한 시간이 지난 후에는 풀백(pullback) 또는 무작위 전역 끌개라고 하는 불변 상태 집합으로 수렴할 것입니다. 끌개는 그 자체가 무작위 집합인 경우(random set) 때문에 무작위로 나타납니다(Crauel, 1999; Crauel and Flandoli, 1994). 관련된 비평형 안정상태 밀도 p(x)는 포커-플랑크 방정식의 해입니다(Frank, 2004). 식 (6)은 비평형 안정상태 밀도가 흐름에 의존하며, 이는 항상 회전과 발산이 없는 구성 요소로 표현될 수 있음을 보여줍니다. 이것이 헬름홀츠 분해(Helmholtz decomposition, 벡터 미적분학의 기본 정리라고도 함)이며, 이는 대칭이 아닌 행렬 $Q = -Q^T$와 스칼라 퍼텐셜 $\Im(x)$의 용어로 구성될 수 있습니다(Ao, 2004)[^note-5].

[^note-5]:간단하게 하기 위해, 우리는 $Q = -QT$가 $x$에 따라 변하지 않는다고 가정하겠습니다, 적어도 지역적으로는 말이죠. 더불어, 요동의 진폭은 구형이라고 가정되므로, 우리는 $\Gamma$를 스케일링된 항등 행렬 또는 스칼라 양으로 취급할 수 있습니다.

$$
\begin{equation}\tag{1.7}
f =(Q-\Gamma)\nabla\Im
\end{equation}
$$

이 표준 형식을 사용하면(Yuan et al., 2010), $p(x) = exp(-\Im(x))$가 포커-플랑크 방정식의 해임을 간단하게 보여줄 수 있습니다(Friston and Ao, 2012). 정보 이론에서 스칼라 퍼텐셜 $\Im(x) = -\ln p(x)$는 자기 정보, _놀라움_ 또는 더 간단하게는 놀라움(surprise)으로 알려져 있습니다(Jones, 1979; Tribus, 1961). 이는 우리가 비평형 안정상태 밀도 또는 놀라움에 따라 흐름을 표현할 수 있음을 의미하며, 이는 (부록 B)의 비평형 안정상태 정리와 (Friston, 2013)에 따릅니다:

$$
\begin{equation}\tag{1.8}
\begin{aligned}
f & = (\Gamma - Q)\nabla\ln p(x) \\
 & \Rightarrow \tfrac{p(x)}{j(x)} = -Q\nabla \ln p(x) \Rightarrow \dot{p}(x) = 0 \\
 \space \\
\Im(x) & = - \ln \space p(x) \\
f(x) & = (Q-\Gamma)\nabla\Im(x) \\
\nabla \cdot f(x) & = - \Gamma \nabla^{2}\Im(x)
\end{aligned}
\end{equation}
$$

이것이 이 모노그래프의 대부분을 지지하는 핵심 결과입니다. 이것은 무작위 동적 시스템의 흐름이, 비평형 안정상태에서, 직교하는 구성 요소를 포함한다고 말합니다: 불균형 안정 상태 밀도의 로그 그래디언트를 상승하는 소산 흐름과, 해당 등고선에서 순환하는 보존적인(발산이 없는) 솔레노이드 흐름입니다. 직관적으로, 소산적인(curl이 없는) 흐름은 무작위 요동에 의해 그렇지 않으면 발생할 밀도의 분산을 반대로합니다. 이는 유일하게 남아 있는 확률 흐름이 솔레노이드라는 것을 의미합니다. 나중에 우리는 이 간단한 결과가 상태의 다양한 부분 집합의 흐름을 고려할 때 놀라운 함의를 가지고 있다는 것을 알게 될 것입니다. 이들은 조건부로 독립적입니다. 이 특정 구조는 모든 이후를 지지하는 두 번째 주요 개념인 마르코프 담요 개념에 기반을 두고 있습니다.

다음 단계는 포커-플랑크 방정식의 비평형 안정상태 해를 경로 적분 형식에 대입하여, 놀라움의 관점에서 표현된 작용을 통해 어떤 궤적의 확률을 표현하는 것입니다. 식 (2)와 식(8)에서 이것은 다음을 제공합니다:

$$
\begin{equation}\tag{1.9}
\begin{aligned}
\mathcal{A}(x[\tau]) 
  &= \int_0^t \mathcal{L}(x,\dot{x})d\tau \\
\mathcal{L}(x,\dot{x})
  &= \tfrac{1}{2}[\tfrac{1}{2\Gamma}(\dot{x} - Q\nabla\Im)\cdot(\dot{x}-Q\nabla\Im) + \dot{x}\cdot\nabla\Im + \Gamma(\tfrac{1}{2}\nabla\Im\cdot\nabla\Im - \nabla^{2}\Im)] \\
\mathcal{H}(x,\dot{x})
  &= \tfrac{1}{2}[\tfrac{1}{2\Gamma}(\dot{x} - Q\nabla\Im)\cdot(\dot{x}-Q\nabla\Im) - \Gamma(\tfrac{1}{2}\nabla\Im\cdot\nabla\Im - \nabla^{2}\Im)] \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

이 결과는 솔레노이달 흐름과 그래디언트 흐름이 직교한다는 사실을 사용합니다, 즉 $ Q \nabla \Im \cdot \Gamma \nabla \Im $. 식 (9)는 기본적으로 평형상태가 아닌 동력학의 경로적분 표현입니다. 이는 어떤 궤적의 확률을 상태 공간을 통한 경로적분의 라그랑지안으로 표현하며, 여기서 라그랑지안은 운동과 놀라움 (즉, 비평형 안정상태 퍼텐셜)을 통해 표현될 수 있습니다.

중요한 점은, 식 (9)의 세 항이 무작위 변동의 진폭에 대해 다르게 의존한다는 것입니다. 이 의존성은 우리가 솔레노이달 흐름이 없는 1차원 시스템의 표현을 고려하면 더욱 명확하게 볼 수 있습니다:

$$
\begin{equation}\tag{1.10}
\begin{aligned}
\mathcal{A}(x[\tau])
  &= \underbrace{
    \tfrac{1}{2}\int_0^t\tfrac{1}{2\Gamma}\dot{x}^2 d \tau
    }_{\text{kinetic}}+
    \underbrace{
      \tfrac{1}{2} \int_0^t \dot{\Im} d \tau
    }_{\text{path-independent}}+
    \underbrace{
      \tfrac{1}{h}\int_0^t V(x) d \tau
    }_{\text{path-dependent}} \\
\int_0^t \dot{\Im} d \tau
  &= \Im\left(x_t\right)-\Im\left(x_0\right) \\
V(x)
  &=\tfrac{h}{2} \Gamma\left(\tfrac{1}{2} \nabla \Im \cdot \nabla \Im-\nabla^2 \Im\right)
\end{aligned}
\end{equation}
$$

이것은 어떤 경로의 행동을 운동에 의존하는 (운동에너지) 항, 변화하는 놀라움에 의존하는 (경로에 독립적인) 항, 그리고 요동의 진폭에 비례하는 (경로에 종속적인) 항의 형태로 표현될 수 있다는 것을 의미합니다. (부록 C)에서는 기대 라그랑지안과 관련된 해밀턴이 간단하게 다루어져 있습니다

여기서 중요하게 주목해야 할 것은 식(10)의 첫 번째 항이 운동 에너지의 형태를 가지며, 여기서 요동의 진폭은 역질량의 역할을 합니다. 두 번째 항은 단순히 (비평형 안정상태) 퍼텐셜 차이이며, 세 번째 (슈뢰딩거 퍼텐셜) 항은 요동의 진폭에 비례하여 증가합니다. 이는 요동이 크면 상태가 무시할 만한 질량을 가진 것처럼 행동하고 슈뢰딩거 퍼텐셜이 지배적이라는 것을 의미합니다. 반대로,작위 진동의 진폭이 무시할 만큼 작으면 첫 번째와 두 번째 항이 우세하게 되어 행동을 운동에너지와 퍼텐셜 항으로 분해할 수 있습니다. 이 양대 주장은 나중에 양자와 고전 역학 사이의 구별로 나타날 것입니다. 식(10)은 $\hbar = 0$이면 슈뢰딩거 퍼텐셜의 기여가 사라진다는 것을 제안합니다 (파인먼, 1948). 그러나 이 논문에서는 플랑크 상수를 비례 상수로 취급합니다(이것은 요동의 진폭에 특정 단위를 부여합니다), 따라서 그들의 진폭이 0으로 수렴할 때 고전적인 한계가 도달됩니다; 즉, $\Gamma = 0$.

이 한계에서, 고전적인 경로는 최소 행동의 변분 원칙으로 설명할 수 있는 가장 가능성이 높은 경로입니다:

$$
\begin{equation}\tag{1.11}
\begin{aligned}
\delta_x\mathcal{A}(Xx[\tau]) &= 0 \\ 
&\Rightarrow \dot{x}(\tau) = f(x(\tau)) \\
&\Rightarrow x[\tau] = argmin_{x[\tau]} \mathcal{A}(x[\tau])
\end{aligned}
\end{equation}
$$

이것은 가장 가능성이 높은 경로가 행동을 최소화하여 경로에 대한 그것의 변화를 0으로 만든다는 것을 의미합니다. 중요한 것은, 비평형 안정상태에서, 행동에 대한 경로에 의존적이고 독립적인 기여는 놀라움(놀라움)과 그 기울기의 형태로 표현될 수 있다는 것입니다. 우리는 이 비평형 안정상태 동력학의 결과를 여러 다른 설정에서 활용할 것입니다. 시너제틱스와 패턴 형성의 처리에서, 이 최소 행동 원칙은 때때로 에너지 기울기의 파괴로 표현됩니다 (Tschacher와 Haken, 2007).

#### 요동과 정보 길이

_"시간은 현재를 주어진 상황에서 과거와 독립적인 미래를 설계하도록 구성되어 있다"_ (Caticha, 2015b) p6116

우리는 확률 측정과 미분 기하학에서 상속하는 척도에 대한 측정 둘 다에 관심이 있을 것입니다. 이 섹션은 확률 이론에 미분 기하학을 적용할 때 발생하는 길이와 정보 기하학에 대한 간략한 배경을 제공합니다. 여기서의 주요 메시지는 이 모든 측정들이 깊은 방식으로 시간에 의존한다는 것입니다.

이 서문의 일환으로, 무작위 변동의 특성을 고려하는 것이 유용합니다. 나중에 이러한 변동들이 매우 빠르게 변하는 상태의 혼합물이며, 이들 상태 자체가 느린 변수의 역할을 하는 것을 볼 수 있을 것입니다. 이런 의미에서, 무작위 변동은 (정의상) 느린 상태와 상관이 없는 빠른 상태일 뿐입니다. 빠른 상태와 느린 상태의 암시적인 통계적 독립성은 우리가 '무작위' 변동에 대해 이야기할 수 있는 권한을 부여합니다.

(1.1)의 랑주뱅 동역학의 형태는 이러한 시간 스케일의 분리를 보여줍니다. 예를 들어, $\Gamma$의 단위(초당)는 그것이 속도 상수의 역할을 하는 것을 제안합니다. 실제로, 한 가지 관점에서 보면, 변동의 진폭은 변동으로 인한 상태의 분산 또는 분산이 시간에 따라 얼마나 빠르게 축적되는지에 해당합니다(Cox and Miller, 1965). 더욱이, 정상 상태에서는 진폭이 기본적으로 (느린) 상태의 흐름을 놀라움의 경사에 결합시키는 속도 상수입니다. 다시 말해, 주어진 비평형 안정상태 밀도에 대해, 흐름은 변동의 진폭에 비례하여 증가합니다. 이것은 길이 개념을 도입하여 공식화할 수 있습니다:

$$
\begin{equation}\tag{1.12}
\begin{aligned}
\ell = \int_0^T \sqrt{ \dot{x}(\tau)^{i} g_{ij} \dot{x}(\tau)^j } dt
\end{aligned}
\end{equation}
$$

여기서 우리는 (아인슈타인) 합산 규칙을 사용했으며, 반복된 첨자와 아래 첨자에 대한 암시적인 합산이 있습니다. 식 (12)는 메트릭 텐서 $g_{ij}$가 제공하는 리만 메트릭을 사용하여 경로의 길이를 표현합니다. 지역적으로 최소 거리의 경로는 적위선(_geodesics_)이라고 불리며, 유클리드 공간에서의 직선의 아날로그입니다. 식 (10)에서, 낮은 진폭의 변동의 클래식한 한계에서 경로의 행동은 경로 길이의 상한선으로 해석될 수 있습니다 (코시-슈바르츠 부방정식에 의해):

$$
\begin{equation}\tag{1.13}
\begin{aligned}
 \lim_{Q,\Gamma \rightarrow 0}\mathcal{A}(x[\tau]) &= \int_0^T \dot{x}(\tau)^{i} g_{ij} \dot{x}(\tau)^j dt \geq \ell^2 \\
g &= \tfrac{1}{4\Gamma}
\end{aligned}
\end{equation}
$$

간단히하기 위해, 우리는 회전형 흐름을 무시했습니다. 이것은 만약 길이가 무작위 요동의 정밀도(즉, 공분산의 역수)의 용어로 측정된다면, 가장 가능성이 높은 (클래식한) 경로는 가장 짧을 것이라는 것을 제안합니다. 동일하게, 정밀도는 상태 공간에 대한 기하학을 제공하는 리만 메트릭을 제공하며, 이는 요동이 큰 진폭을 가질 때 점들이 서로 가깝습니다. 무작위 요동의 진폭과 메트릭 텐서 간의 동등성은 우리의 단순화 가정인 무작위 요동의 진폭이 구형(즉, 모든 방향에서 똑같이 보이는)이라는 것을 근거로 합니다. 이는 좌표 선택에 불변인 리만 메트릭을 가진 대칭 상태 공간에서 작업하는 것과 동일합니다.

이 메트릭 처리를 더 나아가서, 밀도의 충분한 통계량(즉, 매개변수)의 공간을 정보 기하학으로 갖추게 할 수 있습니다. 간단히 말해서, 정보 기하학은 통계적 다양체에서 거리를 측정하는 데 사용될 수 있는 리만 메트릭에 근거합니다(Amari, 1998; Ay, 2015). 통계적 다양체란 각 점이 확률 밀도를 나타내는 메트릭 공간입니다. 즉, 매개변수 공간의 점들은 확률 밀도의 충분한 통계량에 해당하며, 통계적 다양체의 가까운 점들은 유사한 밀도에 해당합니다. 예를 들어, 가우시안 밀도의 통계적 순간(즉, 평균과 정밀도)에 의해 생성된 이차원 공간은 일반적인 통계적 다양체를 구성합니다. 통계적 다양체의 특별한 점은 항상 메트릭 텐서를 갖추고 있으며, 이는 피셔 정보 메트릭의 형태로 제공됩니다.

현재의 상황에서는 (Crooks, 2007)에 따라, 피셔 정보를 메트릭으로 사용하는 정보 길이를 통해 체계적인 밀도 동역학을 특성화할 수 있습니다. 밀도를 시간에 독립적인 집합 변수 또는 모드 $\zeta_i(x)$와 시간에 종속적인 충분한 통계적 역할을 하는 공액 변수 $\lambda(\tau)$로 분해하는 것을 고려해보세요 [^note-6] :

> [^note-6]: 우리는 Z를 분할 함수 또는 정규화 상수를 나타내는 데 사용할 것입니다. 

$$
\begin{equation}\tag{1.14}
\begin{aligned}
\Im(x,\tau) = \lambda^i (\tau)\zeta_i (x) + \ln Z
\end{aligned}
\end{equation}
$$

이 매개변수화 하에, 피셔 정보 메트릭 $I(\lambda)$는 다음과 같습니다:

$$
\begin{equation}\tag{1.15}
\begin{aligned}
\ell 
  &= \int_0^t \sqrt{g_{ij}\dot{\lambda}^{i}\dot{\lambda}^{j}} d\tau \\
g &= I(\lambda) \Leftrightarrow g_{ij} 
   = cov(\zeta_i(x),\zeta_j(x)) 
   = E\Bigg[\frac{\partial\Im}{\partial\lambda^{i}} \frac{\partial\Im}{\partial\lambda^{j}} \Bigg] 
   = \frac{\partial D[p_{\lambda^{'}}(x)||p_{\lambda}(x)]}{\partial\lambda^{'i}\partial\lambda^{'j}}\Biggm\vert_{\lambda^{'} = \lambda}
\end{aligned}
\end{equation}
$$


주목할 점은 정보 기하학이 상태 공간 그 자체가 아니라 상태에 대한 밀도를 매개변수화하는 공액 변수 공간에 있다는 것입니다. 이 공간은 통계적 다양체이며, 그 기하학은 나중에 베이지안 역학의 중심적인 측면이 될 것입니다. 현재로서는 정보, 기하학, 통계 역학 간의 깊은 관계를 예고하고 있습니다 (Crooks, 2007; Kleeman, 2014).

(1.15)의 마지막 방정식은 두 확률 분포 사이의 발산의 두 번째 도함수를 계산함으로써 쉽게 확인할 수 있습니다. 이 두 확률 분포는 무한히 가깝습니다 (Caticha, 2015a); 여기서 $\lambda^{'} = \lambda + d\lambda$ 입니다. 이는 통계적 다양체 위의 정보 길이가 매개 변수화된 밀도가 빠르게 변할 때 더 빠르게 누적된다는 것을 의미합니다. 이 해석은 또한 정보 길이를 통계적 다양체 위의 작은 이동 $d\lambda \to 0$ 동안 연속적인 밀도 사이의 발산(제곱근)의 누적으로서의 정보 길이 공식화를 허용합니다.

$$
\begin{equation}\tag{1.16}
\begin{aligned}
\ell 
  &= \int d \ell \\
d\ell^2 
  &= g_{ij}d\lambda^j d\lambda^i \\
\frac{1}{2}d\ell^2 
  &= D[p_{\lambda^{'}}(x)||p_{\lambda}(x)] 
   = \frac{1}{2} \frac{\partial D[p_{\lambda^{'}}(x)||p_{\lambda}(x)]}{\partial\lambda^{'i} \partial\lambda^{'j}}\Biggm\vert_{\lambda^{'}=\lambda} d\lambda^j \lambda^i \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

마지막 방정식은 발산의 테일러 전개로부터 따르며, 첫 번째로 사라지지 않는 항은 (1.15)의 두 번째 도함수입니다. 이는 $\lambda^{'}=\lambda$ 일 때 발산과 그 첫 번째 도함수가 0이기 때문입니다. 식 (1.16)은 정보 길이를 매개변수 공간을 통해 이동하는 밀도가 지나가는 고유한 구성의 수로 이해할 수 있다는 것을 의미합니다. 이 결과는 확률 분포의 매개변수로 시스템의 다양한 구성을 처리함으로써 열역학 변수를 시스템의 다양한 구성과 우아하게 연결하는 방법을 제공합니다 (Crooks, 2007; Kleeman, 2014). 그러나, 우리의 초점은 밀도 동역학에 정보 기하학을 부여하는 특별한 매개변수인 시간에 있을 것입니다.

중요한 정보 길이는 시간 자체가 진화하는 밀도를 매개변수화하고, $\lambda(\tau) = \tau \Rightarrow \dot{\lambda} = 1$ 그리고 따라서 시간은 정보 기하학을 가지고 있다. 어떤 초기 상태에서 준비된 시스템을 고려하십시오. 밀도 $p_0\equiv p(x,0)$ 는 다음과 같습니다.

$$
\begin{equation}\tag{1.17}
\begin{aligned}
p(x,\tau) 
  &= p_{0} + \tau\dot{p}_{0} +\dots \\
  &= p_{0} + \tau L p_{0} + \dots \\
\\
\ell(t) 
  &= \int_{0}^{t} \sqrt{g(\tau)}d\tau \\
g(\tau) 
  &= I(\tau) 
   = E_{p_{0}}[(\partial_{\tau}\Im_{0})^{2}] 
   = \int\frac{(L_0 P_0)^2}{p_0}dx \\
L(\tau) 
  &= \nabla\cdot\Gamma\nabla - \nabla\cdot f(\tau)
\end{aligned}
\end{equation}
$$


이 문맥에서, 피셔 정보 메트릭은 밀도가 진화하는 속도를 반영하는 시간적 스케일링을 제공합니다. (1.16)에서:

$$
\begin{equation}\tag{1.18}
\begin{aligned}
d\ell(\tau)^2 &= g(\tau)d\tau^2 \\
\tfrac{1}{2}d\ell(\tau)^2 &= D[p(x,\tau + d\tau)||p(x,\tau)] \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

다시 말해, 시간에 대한 메트릭은 (제곱된) 속도 상수의 역할을 하며, 단위는 초당 (제곱)입니다. 직관적으로, 시간이 경과함에 따라 정보 길이는 (1.17)의 포커-플랑크 연산자를 통한 무작위 요동의 진폭과 (흐름의) 발산에 따라 달라집니다. 이는 상태 공간의 한 부분에서 메트릭 시간이 느리게 진행되고 다른 곳에서는 빠르게 진행될 수 있음을 의미합니다. 식 (1.18)은 또한 정보 길이를 무한히 짧은 시간 간격 동안 (제곱된) 발산의 누적으로 간주할 수 있음을 제안합니다. 이 누적은 (사전 메트릭) 발산으로부터 메트릭을 구성할 수 있게 합니다. 이는 초기 밀도와 나중의 시점에서의 밀도 간의 발산과 대조되어야 합니다. 다음 섹션에서 이에 대한 예를 볼 수 있을 것입니다.

(1.18)의 정보 길이는 균형 상태 또는 비평형 안정상태로의 수렴을 유용하게 특성화합니다 (Kim, 2018). 시간이 지나면서 모든 초기 상태에서의 미래 밀도는 비평형 안정상태 밀도로 수렴하고 정보 길이는 점근적 한계로 수렴합니다. 이 한계는 초기 밀도에서 비평형 안정상태 밀도까지의 거리를 측정합니다. 수렴 시, (18)의 발산은 사라지고 정보 길이의 추가 증가는 없습니다.

$$
\begin{equation}\tag{1.19}
\begin{aligned}
\lim_{\tau \to \infty}D[p(x,\tau)||p(x)] = 0 \Rightarrow d\ell(\tau) = 0 \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

실질적으로, 정보 길이의 관점에서 보면, 미래에서 시간은 느려집니다. 직관적으로, 한 시간 뒤에 무엇을 하고 있을지, 그것이 현재 당신이 하는 것과 어떻게 다른지 상상해보십시오. 이제, 이 연습을 반복하지만 10년 뒤의 당신과 10년 후 한 시간을 상상해보십시오. 멀리 떨어져 있는 미래에서 당신 자신의 진화하는 버전을 구별하기 어렵다는 점에서, 시간은 실질적으로 멈추었습니다.

요약하면, 시간에 의해 매개변되는 시간 종속적인 밀도의 정보 길이는 초기 밀도와 최종 밀도 사이의 발산을 사용하는 것을 보완하는 척도를 제공합니다. 이는 밀도의 경로나 초기 상태에서의 밀도의 진화에 의존하지 않습니다. 두 가지 모두 비평형 안정상태로의 수렴을 특성화하는 데 중요한 역할을 합니다. 나중에, (19)의 발산이 확률론적이고 베이지안 역학에서 모두 자유 에너지의 형태로 나타나는 것을 볼 것입니다. 또한 정보 길이가 열역학 형식에서의 확률론적 엔트로피 생성과 밀접하게 관련되어 있음을 볼 것입니다. 지금까지, 우리가 미리 보여준 모든 것은 어떤 무작위 동적 시스템에도 적용됩니다. 다음 섹션에서는, 시스템이 마르코프 담요를 가지고 있을 때 이러한 특성들을 다시 살펴보겠습니다.

#### 무작위 동적 시스템과 마르코프 담요

마르코프 담요는 통계적 의미에서 두 다른 집합을 분리하는 상태 집합입니다. 마르코프 담요라는 용어는 베이지안 네트워크나 그래프의 맥락에서 도입되었고(Perl, 1988), 영향을 받는 집합의 자식(영향을 받는 상태의 집합), 그것의 부모(그것에 영향을 주는 상태의 집합), 그리고 그 자식들의 부모를 가리킵니다. 마르코프 담요의 존재는 상태를 내부와 외부 상태로 분할하게 합니다. 여기서 외부 상태는 마르코프 담요에 의해 내부(섬) 상태로부터 숨겨집니다(절연됩니다). 즉, 외부 상태는 내부 상태를 통해 간접적으로만 볼 수 있습니다. 또한, 마르코프 담요는 외부 상태의 자식인지 아닌지에 따라 두 집합으로 분할할 수 있습니다. 이를 각각 감각 상태와 활성 상태라고 부르겠습니다: $b = \lbrace s,a \rbrace \in B$ . 간단히 말하면, 마르코프 담요의 존재는 상태를 외부, 감각, 활성, 내부 상태로 분할하는 것을 의미합니다: $x = \lbrace \eta,s,a,\mu \rbrace \in X$. 외부 상태는 내부 상태에 영향을 주지 않는 감각 상태를 유발하며, 내부 상태는 외부 상태에 영향을 주지 않는 활성 상태를 유발합니다. 중요한 것은, 마르코프 담요에 의해 유발된 의존성들이 행동-인지 사이클을 떠올리게 하는 원형 인과성을 만들어낸다는 점입니다: 그림 1과 (Fuster, 2004)을 참고하십시오. 여기서 원형 인과성이란 외부 상태가 감각 상태를 통해 내부 상태에 변화를 유발하고, 내부 상태가 활성 상태를 통해 외부 상태에 다시 연결되어, 내부와 외부 상태가 간접적이고 상호적인 방식으로 서로에게 영향을 주는 것을 의미합니다.

#### 마르코프 담요와 주변 흐름

다음 섹션에서는 정보 이론의 관점에서 자기 조직화에 대한 마르코프 담요의 영향을 논의하겠습니다. 이 접근법은 외부 상태가 활성 상태와 내부 상태에, 내부 상태가 감각 상태와 외부 상태에 영향을 미치는 것을 배제함으로써 상태의 분할 사이의 조건부 독립성에 기반을 두고 있습니다. 이 동적 아키텍처는 아래의 주변 흐름 레마와 그 부정리들을 통해 요약됩니다. 간단히 말하면, 이 결과들은 마르코프 담요에 의해 의미되는 조건부 독립성 하에서 균형이 없는 정상 상태에서의 흐름을 표현하고, 그 반대의 경우도 마찬가지입니다. 다시 말해, 그들은 랑주뱅 흐름에 의해 매개되는 희박한 영향력을 상태의 부분 집합 간의 조건부 독립성과 연결합니다. 실질적으로, 이것은
(1.8)에서의 흐름에 대한 표준 형태를 마르코프 담요를 포함하는 상태의 분할로 일반화합니다. (부록 B)에는 이에 대한 증명이 포함되어 있으며, 희박한 영향력이 조건부 독립성을 보증하고 그 반대의 경우에 대한 보완적인 관점을 고려합니다.

비평형 안정상태 밀도의 층화에 대한 마르코프 담요의 일반화는 주변 흐름 개념에 기반을 두고 있습니다. 즉, 다른 상태들을 평균내(즉, 주변화) 상태의 흐름입니다. 우리는 ~ 기호를 사용하여 상태의 부분집합의 보완을 나타낼 것입니다. 예를 들어, $x = (\mu, \dot{\mu})$.

**보조정리** (주변 흐름): 균형이 없는 정상 상태에서의 약 혼합 랜덤 동적 시스템에 대해, 상태 집합 $\eta \in X$의 주변 흐름 $f_{\eta}(\mu)$은 다른 상태 집합 $\mu \in X$의 보완에 대해 평균된 값으로서, 해당 주변 밀도의 로그 기울기를 통해 표현될 수 있다:

$$
\begin{equation}\tag{1.20}
\begin{aligned}
f_{\eta(\mu)} \triangleq E_{p(\tilde{\mu}|\mu)}[f_{\eta}(\mu,\tilde{\mu})] = (Q_{\eta\eta}-\Gamma_{\eta\eta})\nabla_{\eta} \Im(\mu) + Q_{\eta\tilde{\eta}}\nabla_{\tilde{\eta}}\Im(\mu) \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

따름정리 (조건부 독립성): 만약 한 상태 집합의 흐름이 다른 상태에 의존하지 않는다면, 그것은 두 번째 부분집합에 대한 기대 흐름이 된다. 예를 들어, 마르코프 담요에 대해:

$$
\begin{equation}\tag{1.21}
\begin{aligned}
\begin{bmatrix}
 f_{\eta}(x) \\
 f_{s}(x) \\
 f_{\mu}(x) \\
 f_{a}(x) \\
\end{bmatrix} = 
\begin{bmatrix}
 f_{\eta}(\eta,x) \\
 f_{s}(\eta,x) \\
 f_{\mu}(\mu,x) \\
 f_{a}(\mu,x) \\
\end{bmatrix} = 
\begin{bmatrix}
 (Q_{\eta\eta}-\Gamma_{\eta\eta})\nabla_{\eta}\Im(\eta,b) \\
 (Q_{ss}-\Gamma_{ss})\nabla_{s}\Im(\eta,b) + Q_{sa}\nabla_{a}\Im(\eta,b) \\
 (Q_{\mu\mu}-\Gamma_{\mu\mu\eta})\nabla_{\mu}\Im(\mu,b) \\
 (Q_{aa}-\Gamma_{aa})\nabla_{a}\Im(\eta,b) + Q_{as}\nabla_{s}\Im(\mu,b) \\
\end{bmatrix}
\end{aligned}
\end{equation}
$$

간단히 말해서, 마르코프 담요에 의해 유발된 조건부 독립성은 외부 상태의 흐름이 모든 내부 상태에 대해 동일하다는 것을 의미하며, 이는 내부 상태에 대한 평균과 같습니다(다른 분할에 대해서도 마찬가지입니다).

부정리 (기대 흐름): 모든 다른 상태에 대해 평균화된 어떤 부분 집합 $\eta\subset x$의 주변 흐름은 그 주변 밀도의 기울기에만 의존하며, 그 보완과의 회전형 결합이 없다고 가정합니다:

$$
\begin{equation}\tag{1.22}
\begin{aligned}
f_{\eta}(\eta) 
   = (\Gamma_{\eta\eta} - Q_{\eta\eta})\nabla_{\eta}\ln p(\eta)
   = (Q_{\eta\eta} - \Gamma_{\eta\eta})\nabla_{\eta}\Im(\eta) \\
\end{aligned}
\end{equation}
$$

이것은 $\eta=\mu$ 이고 $Q_{\eta\eta}=0$ 인 경우 주변 흐름 레마의 특별한 경우입니다. 이것은 모든 상태 또는 상태의 부분집합의 기대 흐름이, 모든 다른 상태에 대해 평균을 낼 때, 모든 상태가 함께 고려될 때와 정확히 동일한 방식으로 행동할 것임을 의미합니다. 다시 말해, 그것은 그것의 (주변) 밀도의 경사를 오를 것입니다.

주변 흐름 레마는 우리가 (21)의 흐름에 대한 용어로 그림 1의 구조적 또는 확률적 그래픽 모델에 내재된 조건부 독립성을 표현할 수 있게 해줍니다. 즉, 시스템이 균형이 없는 정상 상태에서 마르코프 담요를 유지하면, 그 시스템은 특정 상태에만 의존하는 흐름을 가져야 합니다. 이 구조화된 동력학은 그 후의 모든 것을 보증합니다.

#### 요약

이 섹션에서는 우리가 나중에 다양한 설정에서 동력학을 특성화하기 위해 참조할 기술적 기반을 소개하였습니다. 그것의 초점은 논스테디 상태로의 자기조직화였으며, 이것은 밀도 동력학의 Fokker Planck 형태의 해결책으로 특성화될 수 있습니다. 중요하게도, 이것은 논스테디 상태 밀도, 놀라움 또는 퍼텐셜에 대한 용어로 상태의 흐름을 표현할 수 있게 합니다. 우리는 간단히 정보 길이에 대한 밀도 동력학의 기하학을 살펴봤습니다. 마지막으로, 마르코프 담요에 의해 암시된 조건부 독립성은 특정 상태의 (주변) 흐름이 다른 상태에 어떻게 의존하는지에 대한 용어로 표현되었습니다. 마르코프 담요에 의해 유발된 주변 흐름은 나중에 정보 기하학에 대한 경사 흐름을 해석할 때 중요해질 것입니다 - 3부

![FIGURE 1](./img/01.png)
<p style="text-align: center;">Figure 1</p>

마르코프 담요. 이 확률 그래픽 모델은 상태를 내부 상태(파란색)와 마르코프 담요 - 감각 상태(자홍색)와 활동 상태(빨간색)로 구성된 -에 의해 구분된 숨겨진 또는 외부 상태(청록색)로 분할하는 것을 보여줍니다. 상단 패널은 이 분할이 뇌에서의 행동과 인지에 적용될 때의 모습을 보여줍니다. 이 설정에서, 내부 상태의 자기 조직화는 인지에 해당하며, 활동 상태는 뇌 상태를 외부 상태에 다시 연결합니다. 하단 패널은 동일한 의존성을 보여주지만, 내부 상태가 박테리아의 세포 내 상태와 관련되도록 재배열되어, 감각 상태가 활동 상태(예: 세포골격의 액틴 필라멘트)를 덮는 표면 상태 또는 세포막이 됩니다. 유의할 점은 내부와 외부 상태 사이, 그리고 외부(내부에 대한)에서 활동(감각) 상태로의 지시된 영향력이 유일하게 누락된 것입니다. 생존하는 지시된 영향력은 점선 커넥터로 강조되어 있습니다. 자율적인 상태는 외부 상태에 의해 영향을 받지 않는 상태이며, 특정한 상태는 입자를 구성합니다. 즉, 자율적이고 감각적인 상태 - 또는 담요와 내부 상태입니다. 상단 패널의 운동 방정식은 주변 흐름 보조정리로부터 따릅니다.